Cloudflare (NET) 前景分析

本文經刪減

Cloudflare reported strong results last quarter. Its growth factor was boosted by strong double-digit growth in revenue and customer count. The number of paying and large enterprise customers also grew significantly, and the dollar-based net retention rate came in at 112%. Going forward, management is guiding for revenue growth of 41%-43%. Cloudflare is a bet of the need for web apps to deliver fast, reliable, and secure services to end-users. While this doesn't directly translate to revenue for customers like the lead generation platform offered by Facebook (FB) or Alphabet (GOOGL), the case can still be made that optimal, reliable, and secure access to web assets drives user experience which results in better customer sales conversion rates for revenue-generating platforms.

This means Cloudflare will continue to grow as long as it delivers on its promises to its growing clients. The recent performance continues to validate the thesis that Cloudflare will continue to play a key role in the current web evolution.

Revenue is now increasingly driven by its security solutions, though the company mostly lands with its reliability and performance offerings. The incentive to cross-sell its security solution is compelling given the capability issues and switching cost of combining various vendors when deploying web assets. This incentive mostly applies to Cloudflare's customers as most companies still go with the full cybersecurity solutions of pure plays like Palo Alto (PANW), Fortinet (FTNT) and new cloud players like CrowdStrike (CRWD), and Zscaler (ZS). As it stands, Cloudflare's strength tilts towards the mid-market. Therefore, its large enterprise-strength narrative will cause its valuation to lead growth in the near term. As a result, I am only comfortable acquiring shares on a volatility-induced correction.

Cloudflare's margins sacrifice continues to reflect its market share acquisition strategy. Value investors will find it tough to make a decision on its lack of profitability. Though the path to profitability appears clear as more free users are converted to paid users. Key global traffic drivers were underplayed to drive demand during the last conference call. This includes large sporting events like the Olympics. Though, the company is guiding to sell more into the Fed space in light of the upcoming US election as parties set up security assets to thwart nation-state attacks.

I find valuation overheated at a market cap of $6 billion, given its lack of profitability and negative operating cash flow. Compared to most competitors, it is trading at a lofty sales multiple though the potential to continue its strong momentum is compelling given its strong market share acquisition momentum and reach in both the web security and content delivery space. It only has 10% of Fortune 1000 companies as paying customers, which implies the market share expansion opportunity is huge.

Summary:

此po已完

繼TSLA SPCE MSFT AMD BYND之後 連燈又有新嘅概念股

等插

你拎MSFT同其他比
btw 呢篇文係從基本面分析,賭仔唔會理

cloud security必然係未來既趨勢,
係差在搵唔搵到一隻優質既股姐,
冇人話一定係cloudflare

一個鐘頭前加入左watchlist，就見到樓主出post

屌你老母

靜喇屌你

有貨 又黎

team qcom

上星期已賺已放

放左

Agger 但係cloudflare 好似仲未搵到賺錢方法

35蚊喇 新高

最近搞左個cloudflare tv唔知有乜玩

樓主放哂未m?

唔會俾投資建議

Push

Strong hold